零售商新股因示威活動被拒上市 Muse母公司業務被指「過度集中示威區」

大家點睇?

【明報專訊】反修例運動影響觸及新股市場，據市場消息指出，正在申請上市的本地服裝零售商MUSE母公司妙思集團，早前在上市聆訊時，因業務及擴張計劃「過度集中示威衝突區域」，被上市委員會否決上市申請，成為罕有因政治因素被否決上市的新股。

明報記者 鄧偉忠、馬迪帆
對於因反修例示威反對新股上市，港交所（0388）發言人接受本報查詢時表示不評論。據了解，妙思在申請上市過程順利，上市部亦未有太多查詢，很快便獲排期聆訊，卻遭上市委員會質疑公司業務以至擴張計劃都集中於本港旅客旺區，最終被否決上市。

政治因素否決 投行界人士稱罕見
有投行界人士表示，因政治事件被否決上市是罕見事件，「就算話影響生意，呢種係偶發性事件」，他指一般情况下公司在聆訊被否決後可提出上訴，因此妙思目前仍有機會經上訴後獲批上市；但他稱根據經驗，新股在聆訊上被否決，一般上訴成功機會不大，「（上市委員會）唔會信你咁快解決到問題」。

妙思於今年7月遞交上市申請，根據招股書資料，截至今年3月底止年度，集團擁有8間分店，全部位於尖沙嘴及銅鑼灣，當中僅尖沙嘴旗艦店已佔公司逾半收入（見圖）。

另有中資投行高層稱，近期本地公司申請上市時，亦要考慮將示威衝突加入風險。翻查資料，不少公司招股文件確有提及相關事件，業務遍及零售、建築及安老院舍（見表）。

安永華南區主管合伙人兼亞太區上市服務主管合伙人蔡偉榮表示，上市委員會有選擇適合公司上市的權力，若見到公司管理層計劃太過冒進或高風險，是可以因此而不批准申請。

近期招股書開始加入港局勢風險
近期有公司開始將香港政治局勢風險加入招股書，蔡偉榮表示，若社會運動引起一定風險，令投資者了解相關風險是合理做法。從上市公司角度而言，他表示，律師亦會希望公司做到充分披露，在法律層面上可以盡量避免被人指「誤導」而上訴。

信永中和會計師事務所合伙人盧華基表示，港交所審批上市申請時會格外注重公司業績未來會否「走樣」，以及是否可以持續經營。他表示，若要通過上市聆訊，最重要是公司對未來業績及現金流的預測合理、擴張計劃有說服力，估計此方面將需要更多數據及近期表現以支持。

盧華基：審批關注經營可否持續
他預料，香港經濟受衝擊，未來本地新股數目或有所減少。不過他認為，社會運動的影響類似2003年SARS事件，始終屬於短期影響。

德勤中國全國上市業務組聯席領導合伙人歐振興表示，公司業務是否存在下行風險是審批上市申請的考察原則之一，並指在目前環境下，委員會對業務集中有疑問亦是合理。

無知一問，即係咩品牌？

18 區都有抗爭, 不如將全港公司除牌

入去簽名
推上白宮將香港黑警列為恐怖組織 直接比國際制裁
記住唔好諗住十萬就夠
排得愈前, 就最受關注, 起碼過三十萬先排頭5名
唔好以為簽名無用啦, 夠數既, 真係有睇架, 之前你地簽左"你地無做錯"果個, 咪有美國議員出手反對佢提名.

列為恐怖份子, 到時班黑警比國際制裁, 邊度都唔洗去

多謝黑警喬裝示威者搞破壞

上到都

香港國際金融中心？

muse 妙思
賣名牌手袋, 衫, 女人野

著眼點係用呢個理由拒絕 第一次見

咁零售梗係喺旺區做架啦
喺得旺區就梗係多活動架啦

但就算開喺示威區 後果都係間公司自己承受姐 關個委員會咩事？

上市後嘅影響
因為上市後可以集資?
咪可能係驚攬炒嗰啲

咁呢個真係關事 上市委員會應該要肯定到個盤生意係sustain到

要留錢俾那妖股